{
    "@id": "ENCPOS_1972",
    "@type": "Collection",
    "title": "Les positions des thèses de l'Ecole nationale des chartes de 1972",
    "totalItems": 26,
    "dts:totalParents": 1,
    "dts:totalChildren": 26,
    "dts:dublincore":
    {
        "dc:type": "dts:textgroup",
        "dc:publisher": "Ecole nationale des chartes",
        "dc:title":
        [
            {
                "@value": "Les positions des thèses de l'Ecole nationale des chartes de 1972",
                "@language": "fre"
            }
        ],
        "dc:language": "fr" 
    },
    "dts:extensions":{
        "ns3:AbbreviatedTitle": "Positions de thèses de l'Ecole nationale des chartes"
    },
    "member":
    [
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_01",
            "@type": "Resource",
            "title": "Les statuts d\u2019une colonie g\u00e9noise en Corse : Bonifacio \u00e0 la fin du Moyen \u00c2ge",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_01",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_01",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "École des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Les statuts d\u2019une colonie g\u00e9noise en Corse : Bonifacio \u00e0 la fin du Moyen \u00c2ge",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:creator": "Bartoli, Marie-Claude",
                "ns2:coverage": "1200-1499",
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:extend": "9-13",
                "dct:isPartOf":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234753528"
                    },
                    "benc_number: 125220"
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/105979813"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_02",
            "@type": "Resource",
            "title": "Le prieuré de Saint-Martin-des-Champs \u00e0 Paris : \u00e9tude historique et arch\u00e9ologique",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_02",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_02",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:coverage": "500-1972",
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:creator": "Berthier-Georgesco, Catherine",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Le prieur\u00e9 de Saint-Martin-des-Champs \u00e0 Paris : \u00e9tude historique et arch\u00e9ologique",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:date": "1972"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:extend": "15-24",
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125154",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234685328"
                    }
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/234685492"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_10",
            "@type": "Resource",
            "title": "Le couvent des Grands Carmes de Toulouse (1264-1810)",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_10",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_10",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:creator": "Lesur, Sabine",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:coverage": "1264-1810",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Le couvent des Grands Carmes de Toulouse (1264-1810)",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125228",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234759704"
                    }
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/026799820"
                    }
                ],
                "dct:extend": "83-90"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_08",
            "@type": "Resource",
            "title": "Les routes de la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Ch\u00e2lons-sur-Marne au <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_08",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_08",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Les routes de la g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 de Ch\u00e2lons-sur-Marne au <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:creator": "Illaire, Martine",
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:coverage": "1700-1799"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:extend": "65-71",
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125226",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234759518"
                    }
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/050210254"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_14",
            "@type": "Resource",
            "title": "Marle \u00e0 la fin de l\u2019Ancien R\u00e9gime : \u00e9tude de la soci\u00e9t\u00e9 et de la vie sociale dans une petite ville de 1760 \u00e0 1789",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_14",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_14",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Marle \u00e0 la fin de l\u2019Ancien R\u00e9gime : \u00e9tude de la soci\u00e9t\u00e9 et de la vie sociale dans une petite ville de 1760 \u00e0 1789",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:creator": "Morelon-P\u00e9ry, Dominique",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:coverage": "1760-1789",
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:date": "1972"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125232",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234762071"
                    }
                ],
                "dct:extend": "115-124",
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/111367972"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_19",
            "@type": "Resource",
            "title": "La soci\u00e9t\u00e9 de la paroisse Saint-Michel de Bordeaux (vers 1470-vers 1520)",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_19",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_19",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:coverage": "1470-1520",
                "ns2:creator": "Pastoureau-Lapr\u00e9bande, Mireille",
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "La soci\u00e9t\u00e9 de la paroisse Saint-Michel de Bordeaux (vers 1470-vers 1520)",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:format": "application/tei+xml"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:extend": "155-160",
                "dct:isPartOf":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234764899"
                    },
                    "benc_number: 125236"
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/027059960"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_21",
            "@type": "Resource",
            "title": "Les forges des princes de Cond\u00e9 en Bretagne aux <small>XVII</small><sup>e</sup> et <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cles",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_21",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_21",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:coverage": "1600-1799",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:creator": "Ramin, Perrine",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Les forges des princes de Cond\u00e9 en Bretagne aux <small>XVII</small><sup>e</sup> et <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cles",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/169373150"
                    }
                ],
                "dct:isPartOf":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/23476547X"
                    },
                    "benc_number: 125239"
                ],
                "dct:extend": "167-172"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_24",
            "@type": "Resource",
            "title": "La Terreur dans le district de Brignoles (Var)",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_24",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_24",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "La Terreur dans le district de Brignoles (Var)",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:coverage": "1793-1794",
                "ns2:creator": "Tilloy, Mich\u00e8le"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:extend": "185-189",
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125289",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234786736"
                    }
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/027044920"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_12",
            "@type": "Resource",
            "title": "Les notables de l\u2019\u00e9lection de Carentan (1670-1790)",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_12",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_12",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:creator": "Mauduech, G\u00e9rard",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:coverage": "1670-1790",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Les notables de l\u2019\u00e9lection de Carentan (1670-1790)",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:date": "1972"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/027018075"
                    }
                ],
                "dct:isPartOf":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234760052"
                    },
                    "benc_number: 125230"
                ],
                "dct:extend": "101-106"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_06",
            "@type": "Resource",
            "title": "Les plus anciennes chartes en langue fran\u00e7aise de l\u2019Aube et de la Seine-et-Marne",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_06",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_06",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Les plus anciennes chartes en langue fran\u00e7aise de l\u2019Aube et de la Seine-et-Marne",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:creator": "Coq, Dominique",
                "ns2:coverage": "900-1199",
                "ns2:language": "fr"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:extend": "51-53",
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/026798441"
                    }
                ],
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125224",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234756888"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_07",
            "@type": "Resource",
            "title": "Aspects \u00e9conomiques et sociaux de la vie rurale en Nivernais : la paroisse de Saint-Parize-le-Ch\u00e2tel au milieu du <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_07",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_07",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:creator": "Guyot-Ledoux, Marie-Andr\u00e9e",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:coverage": "1700-1799",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Aspects \u00e9conomiques et sociaux de la vie rurale en Nivernais : la paroisse de Saint-Parize-le-Ch\u00e2tel au milieu du <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle",
                        "@language": "fre"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:isPartOf":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234757493"
                    },
                    "benc_number: 125225"
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/234757620"
                    }
                ],
                "dct:extend": "55-63"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_03",
            "@type": "Resource",
            "title": "La Madeleine de Ch\u00e2teaudun : \u00e9tude arch\u00e9ologique",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_03",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_03",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:coverage": "500-1972",
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:creator": "B\u00e9villard, Sophie",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "La Madeleine de Ch\u00e2teaudun : \u00e9tude arch\u00e9ologique",
                        "@language": "fre"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125221",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234753854"
                    }
                ],
                "dct:extend": "25-32",
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/031528236"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_15",
            "@type": "Resource",
            "title": "La vie \u00e9conomique et sociale \u00e0 Ambert au <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_15",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_15",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "La vie \u00e9conomique et sociale \u00e0 Ambert au <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:coverage": "1700-1799",
                "ns2:creator": "Morin, E\u0301velyne",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:extend": "125-128",
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125186",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234710616"
                    }
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/029590140"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_11",
            "@type": "Resource",
            "title": "La vie des nobles en Cornouaille \u00e0 la fin de l\u2019Ancien R\u00e9gime",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_11",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_11",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "La vie des nobles en Cornouaille \u00e0 la fin de l\u2019Ancien R\u00e9gime",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:creator": "Mar\u00e9chal, Michel",
                "ns2:coverage": "1774-1789",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/027008770"
                    }
                ],
                "dct:extend": "91-100",
                "dct:isPartOf":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234759879"
                    },
                    "benc_number: 125229"
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_PREV",
            "@type": "Resource",
            "title": "None",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_PREV",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_PREV",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:creator": "None",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "None",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:extend": "0-8"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_09",
            "@type": "Resource",
            "title": "Le cartulaire de l\u2019abbaye de Saint-Seine : introduction historique et \u00e9dition critique",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_09",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_09",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Le cartulaire de l\u2019abbaye de Saint-Seine : introduction historique et \u00e9dition critique",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:coverage": "1200-1299",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:creator": "Lemps, De, Michel"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/026982889"
                    }
                ],
                "dct:extend": "73-81",
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125227",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234759623"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_13",
            "@type": "Resource",
            "title": "Le d\u00e9veloppement historique de la ville d\u2019Amboise des origines jusqu\u2019\u00e0 la fin du <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_13",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_13",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:creator": "Melet, Jacqueline",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:coverage": "500-1789",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Le d\u00e9veloppement historique de la ville d\u2019Amboise des origines jusqu\u2019\u00e0 la fin du <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:language": "fr"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125231",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234761725"
                    }
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/02702203X"
                    }
                ],
                "dct:extend": "107-113"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_17",
            "@type": "Resource",
            "title": "Les relations des rois de France et des princes protestants allemands (1541-1559)",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_17",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_17",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:coverage": "1541-1559",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Les relations des rois de France et des princes protestants allemands (1541-1559)",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:creator": "Pariset, Jean-Daniel",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:isPartOf":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234763663"
                    },
                    "benc_number: 125234"
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/069366969"
                    }
                ],
                "dct:extend": "137-142"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_NEXT",
            "@type": "Resource",
            "title": "None",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_NEXT",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_NEXT",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "None",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:creator": "None"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:extend": -191
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_18",
            "@type": "Resource",
            "title": "Le bestiaire h\u00e9raldique au Moyen \u00c2ge",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_18",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_18",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:creator":
                [
                    "Pastoureau, Michel",
                    "http://wikidata.org/entity/Q2497623",
                    "https://www.idref.fr/027059952"
                ],
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Le bestiaire h\u00e9raldique au Moyen \u00c2ge",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:coverage": "1000-1499"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:isPartOf":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234764724"
                    },
                    "benc_number: 125235"
                ],
                "dct:extend": "143-154",
                "dct:source":
                [
                    {
                        "@id": "https://iiif.chartes.psl.eu/encpos/encpos_1972_18/manifest"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_20",
            "@type": "Resource",
            "title": "Guillaume de Varye, facteur de Jacques C\u0153ur et g\u00e9n\u00e9ral des finances de Louis XI",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_20",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_20",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:coverage": "1436-1456",
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:creator": "Poulon, Marie-\u00c9dith",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Guillaume de Varye, facteur de Jacques C\u0153ur et g\u00e9n\u00e9ral des finances de Louis XI",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/026751046"
                    }
                ],
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125238",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234765259"
                    }
                ],
                "dct:extend": "161-166"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_04",
            "@type": "Resource",
            "title": "Les p\u00e9lerinages \u00e0 J\u00e9rusalem et au mont Sina\u00ef du <small>XIV</small><sup>e</sup> au <small>XVI</small><sup>e</sup> si\u00e8cle",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_04",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_04",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Les p\u00e9lerinages \u00e0 J\u00e9rusalem et au mont Sina\u00ef du <small>XIV</small><sup>e</sup> au <small>XVI</small><sup>e</sup> si\u00e8cle",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:creator": "Cantoni, Pauline",
                "ns2:coverage": "1300-1599",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125222",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234755024"
                    }
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/234755113"
                    }
                ],
                "dct:extend": "33-42"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_22",
            "@type": "Resource",
            "title": "Coutances au <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle : vie urbaine et administration municipale",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_22",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_22",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:coverage": "1700-1799",
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Coutances au <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle : vie urbaine et administration municipale",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:creator": "Sanson, Marc",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:date": "1972"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/033989613"
                    }
                ],
                "dct:isPartOf":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234765992"
                    },
                    "benc_number: 125241"
                ],
                "dct:extend": "173-178"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_05",
            "@type": "Resource",
            "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat sous la Restauration",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_05",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_05",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:type":
                [
                    "dts:work",
                    "dts:edition"
                ],
                "ns2:creator": "Chabin, Michel",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat sous la Restauration",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:coverage": "1814-1830",
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:language": "fr"
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:isPartOf":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234756705"
                    },
                    "benc_number: 125223"
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/026775387"
                    }
                ],
                "dct:extend": "43-50"
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_16",
            "@type": "Resource",
            "title": "Les origines du monachisme dans le dioc\u00e8se de Besan\u00e7on (<small>V</small><sup>e</sup>-<small>X</small><sup>e</sup> si\u00e8cle)",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_16",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_16",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:creator": "Moyse, G\u00e9rard",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:coverage": "400-999",
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Les origines du monachisme dans le dioc\u00e8se de Besan\u00e7on (<small>V</small><sup>e</sup>-<small>X</small><sup>e</sup> si\u00e8cle)",
                        "@language": "fre"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125233",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234762713"
                    }
                ],
                "dct:extend": "129-135",
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/027041700"
                    }
                ]
            }
        },
        {
            "@id": "ENCPOS_1972_23",
            "@type": "Resource",
            "title": "Quatre paroisses en bas Limousin au <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle : Allassac, Donzenac, Sadroc, Voutezac, \u00e9tude \u00e9conomique et sociale",
            "totalItems": 0,
            "dts:passage": "/dts/document?id=ENCPOS_1972_23",
            "dts:references": "/dts/navigation?id=ENCPOS_1972_23",
            "dts:extensions":
            {
                "ns2:coverage": "1700-1799",
                "ns2:language": "fr",
                "ns2:creator": "Soulingeas, Yves",
                "ns2:date": "1972",
                "ns2:type":
                [
                    "dts:edition",
                    "dts:work"
                ],
                "ns2:title":
                [
                    {
                        "@value": "Quatre paroisses en bas Limousin au <small>XVIII</small><sup>e</sup> si\u00e8cle : Allassac, Donzenac, Sadroc, Voutezac, \u00e9tude \u00e9conomique et sociale",
                        "@language": "fre"
                    }
                ],
                "ns2:format": "application/tei+xml",
                "ns2:publisher":
                [
                    {
                        "@value": "\u00c9cole des chartes, Paris",
                        "@language": "mul"
                    }
                ]
            },
            "dts:dublincore":
            {
                "dct:extend": "179-184",
                "dct:isPartOf":
                [
                    "benc_number: 125344",
                    {
                        "@id": "https://www.sudoc.fr/234910054"
                    }
                ],
                "dct:creator":
                [
                    {
                        "@id": "https://www.idref.fr/027144925"
                    }
                ]
            }
        }
    ],
    "@context":
    {
        "ns2": "http://purl.org/dc/elements/1.1/",
        "ns3": "http://bibliotek-o.org/1.0/ontology/",
        "dts": "https://w3id.org/dts/api#",
        "dct": "http://purl.org/dc/terms/",
        "@vocab": "https://www.w3.org/ns/hydra/core#"
    }
}